[遊記]好撚普通，同老豆老母鳩遊8日京都神戶

上次篇所謂遊記拖咗好耐最後都完成到，都算係有所交代，雖然去到之後根本無人睇 。有興趣的話可以睇返 ：
[遊記]11月頭一個人8日東京睇博物館+設計+大路景點之旅:

話說上年老豆老母突然話好耐無全家一齊去旅行，結果全家一齊撳咗平機票今年1月尾飛關西 。

由於全家都人都去過最主流嘅京都大阪景點，所以今次plan行程都比較隨意啲、輕鬆啲，淨係去京都神戶唔去大阪志在享受下一家人難得一齊去玩嘅時光。

先超簡單分享行程
DAY 1:
關西空港 >> 京都車站 >> 酒店check in >> 京都車站晚飯>>酒店

DAY 2:
酒店>>京都車站>>京都競碼場>>錦市場>>新京極行街打機食飯>>酒店

DAY 3:
酒店>>京都車站>>伏見>>宇治>>京都車站>>酒店

DAY 4:
酒店>>京都鐵道博物館>>京都車站>>祇園>>新京極>>酒店

DAY 5:
酒店>>神戶酒店checkin>> >>三宮>>元町街9fing>>南京町中華街>>酒店

DAY 6:
酒店>>瑪林匹亞神戶Outlet>>神戶港>>酒店

DAY 7:
酒店>>有馬>>六甲山>>三宮>>酒店

DAY 8:
酒店>>北野異人館街>> 神戶空港 >> 關西空港 >> 香港

你可能會問的問題
1.
Q:成個行程總共洗咗幾多錢?
A:食飯比較難計返，我淨係列出機票住宿同交通算。
機票UO，無買行李，來回一位$654
京都住宿 - Daiwa Roynet Hotel Kyoto-Hachijoguchi 4晚 一位$1298
神戶住宿 - Hotel Monte Hermana Kobe Amalie - 3晚 一位$816
交通 - $200內掛

2.
Q: 今次旅行有咩人?
A: 老豆、老母、同我差唔多年紀嘅細佬

3.
Q: 選擇去呢啲地點嘅原因同原則？
A:大家都無去過，唔想太chur盡量輕鬆搭車容易

4.
Q:識日文?
A:唔識。

5.
Q相用咩影，點解影到咁柒?
A:三叔S8，用auto mode而且有時手震

6.
Q:交通方面用咩pass?
A:無用。因為廢事煩計抵唔抵，而且為免舟車勞頓基本上好少一日走幾個點，所以基本上都淨係用iccoca走天下

行程大概如上，
接著落黎揀少少相，等大家唔好對我影相技術有一絲期望

泥緊8月都去 lm 等參考

出發！

Day 1
去到機場，發覺一大班螢光人，原來係深圳D唔知咩交流團，香港上機

晏晝機去，去到都5點幾，排隊買出城套票(車飛+iccoa)搞得嚟天都黑，好搞笑原老豆老母去咁多次日本都無買ic卡，唔明點樣可以忍受到每程車都要買車飛

到達京都站，今次京都間酒店就喺呢個門口對出過幾個街口就到，可以話非常方便

酒店名Daiwa Roynet Kyoto-Hachijoguchi，都係咁啦無乜特別

上次去京都車站食夜晚飯食炸豬扒中撚晒伏 ，不過礙於好攰想快啲沖涼休息，都係喺車站裡面求其揀一間，正正常常咁，至少老母話唔錯。

上次嚟車站都係行商場多，難得今次住附近，四圍行下睇下車站本身，然後就閃人返房。

Day 1完

有咩問題都可以隨便問
答到盡量答

交通只用200內 ?

屌 計漏晒出入機場市區條數
無mark低到加埋應該要500內

覺得500都唔止。

酒店一位$1298、$816既意思係每晚價錢定咁多晚加埋總數？

總數

留名先11月帶2老去京都5日

伊勢丹間和幸都食得過

support
上個月為左睇天皇賞(春)都去左京都競馬場
同係電視睇真係唔同既感受 開跑前大家都係到打氣加油咁叫 我諗係 但個人都會跟住好興奮 入到去都唔多遊客 只係見到幾個外國人 d人又唔會好守規矩排隊 唔會好似hkjc d廢老咁左穿右插 好希望可以制霸哂咁多個JRA既馬場或者G1賽事
btw 食堂d野食好頹 同個嬸嬸雞同鴨講
最後叫左個唐揚雞諗住實冇死 有圖

同老豆老母去旅行都冇家變，樓豬好唔普通

同兩老去旅行，最勞氣都係啲野問完又問講完又講
同埋老母食嘢好麻煩 提議親啲咩都問間野好唔好食，我點閪知好唔好食阿又未食過

係幾有趣嘅體驗，好似去一個嘉年華咁

車站間迴轉壽司估唔到咁高質
嗰幾間cafe食早餐都唔錯

我已經煩緊呢樣野
老母話唔食燒肉/魚生壽司

拉麵 吉烈牛 鰻魚飯 咖喱飯 有冇得諗
食壽司叫幾件玉子呀熟蝦嗰啲塞飽佢

我老母都好麻煩，食拉麵會痾 偏偏我最鍾意食拉麵

做孝子將就幾日啦。最緊要開開心心，一係食food court ，各有各揀

8月又係帶2老大阪5日

點買平機票

hkexpress，買咗ufly pass可以喺做mega sale嘅時候提早入系統買飛，咁就買咗4張平飛。詳情可以睇下隔離討論機票個post

pish

老人家係咁 我家兩老叫都唔郁

就下佢地啦

樓主update新嘢啦，唔好齋pish

Day 2

都算早起身，9點已經落到大堂（平時返工無咁早），但老母動作遲鈍 ，於是大堂等，典型商務酒店

朝早嘅京都零舍舒服

去食呢間京都車站入面INODA's coffee，嚟之前做過下資料搜集，知道京都人好鍾意早餐飲咖啡，而呢間嘢出名在日本作家池波正太郎喺佢隨筆集有講到佢嘅每一日都係由Indoa嘅一杯咖啡開始。 本來有諗過去幫襯總店，不過反正係為食嘢，無謂要老豆老母走嚟走去

簡單少少嘅早餐又有

主角咖啡，其實普普通通

出名D嘅有”男子漢三文治”，呢個早餐其實都幾貴，三文治圍返要100蚊港紙 ，裡面係吉列牛同煙肉，作為食用獸嘅我就覺得好滿足啱啱好 ，不過我老豆就覺得好肥膩好一般

OK

六月頭都帶呀媽去京阪有馬 樓主加速等我參考下
樓主機場出京都係未搭natural?你係即日到即日先即場買？記唔記得幾錢
另想問埋京都去有馬既交通
呀媽又係d好多野都唔食既人 濃味d又唔岩 炸野又唔岩 行程又唔可以太攰 樓主有無推介

唔係natural haruka

Auto correct

100蚊既三文治真係唔捨得食

係搭haruka
老豆老母買單程iccoa+haruka套票,直去京都.出到機場去搭鐵路嗰邊會見到排哂長龍，跟住排隊就得，一個人去排隊負責買晒全家就ok。價錢可以參考官網，想時間無咁趕可以網上預約

我喺神戶去有馬，所以答唔到你，不過而家好似有巴士直去好方便

宇治、平等院我覺得幾好，散下步買下茶葉，去平等院睇下影下相，再去中村藤吉食個下午茶。個人感覺好休閒好舒服

京都去有馬好似一日一班JR巴士, 但要提早book

實數 1880羊
其他早餐圍返都70幾港紙

Thank you

我都有食呢間cafe早餐
覺得無乜特別
其實京都啲cafe早餐都幾貴 閒閒哋都一千yen

留名

帶20萬yen會唔會好多 利申玩六日

朝早去便利店食就最抵玩
一樣有咖啡飲，仲要幾好飲

幾多個人？
呢啲野好睇個人，如果係會買下野咁一個人帶20萬差唔多
去玩預鬆一定好過預少

二十萬3個人淨係食玩買夠唔夠？

感覺有啲炆水
不過唔知你會買乜同食乜
但我個人經驗就唔係好夠

有時趕時間都喺去便利店解掂
不過去旅行都想食個靚早餐 慢慢嘆
平時喺香港就是但食

有無信用卡
有就20萬一定夠啦 買野簽咭
買野個range好闊
食玩 唔豪食 但又唔洗慳 餐餐普通餐廳都好足夠

樓主講多d同兩老旅行賈留意既地方

買野碌卡咁一定夠啦
7萬左右一個人嘅話絕對完全充裕

朝早食快餐店叫個飯都唔錯 ，不過我老豆朝早一定要飲咖啡所以好似得兩日唔係食咖啡店

其實去果d連鎖咖啡店都好平姐，400yen左右有三文治加咖啡

利申 依家同屋企人係三宮

咁可能喺我無去連鎖cafe
因為特登揀咗多人讚好食嗰啲

話就話連鎖，但比起香港果d真係好十萬倍

神戶啲麵包同咖啡正

我都係去人地網上多人講嗰啲
有啲連鎖全日本都有，所以就無去

唔講質素，淨係個價錢喺香港都唔知有咩早餐食到，而家茶記叫個麵餐都30起跳

日本食嘢真喺開心好多
起碼會食返相應質素既嘢
而家喺香港食百幾蚊既晚餐 都唔知食緊乜

樓主個遊記好似仲停留係Day 2？

呢幾日唔得閑，聽晚先更新到

遲啲要同兩老去大板同京都
留明學野

忙到甩轆
會盡快抽時間寫文sor

咁撚普通開嚟做咩

食完早餐搭車到達今日第一站

就係京都競馬場

有分指定位同非指定位，以參觀角度嘅話，一定係揀非指定位

入到去已經見到D人喺度睇緊行圈

同香港一樣，都係以廢老為主

話說太先進，買飛一定要填紙用機買，有個阿叔好想教我哋，可惜雞同鴨講， 最後問職員拎咗張輔助表，上面有中文，放上投注紙就知道點玩 ，填完之後入落部機到俾錢就會出飛。

求其買咗少少試下先，最少好似只需要投注100羊就得

出到去睇咗第一場，幾有趣，我本身無賭開馬，不過細佬話日本馬場好玩所以先一齊嚟參觀，諗住玩3場就走人

有個廢佬霸咗達地

轉頭見到部機，應該係睇賠率

跟住隔離見到有得買卡，一場嚟到梗係買張

原來部機係要用credit先用到，張卡寫住10代表有10個credit

冇錯，部機就係要嚟印馬經，好可惜唔撚識睇

然後到下一場嘅行圈時間

係好熱鬧，但好撚臭，D馬屎味好新鮮

睇完行圈就入去睇比賽，loop咗幾次，詳細就唔講了，最後都贏到回返本，拎張飛入落拎錢機度就可以拎錢，非常方便

難得有馬場既相，幾特別

離開搭車去新京極，天氣麻麻地

搵咗間吉列牛扒，叫做京都勝牛，明明已經好晏去都一樣要排隊

唔同食法，個人比較鍾意京玉

結論:呢間嘢好食過上次去東京食果間好多

之後去行錦市場，之前已經嚟過，主要都係陪老母睇

睇完之後就分道揚鑣，我同細佬行，老豆就陪老母買衫

行行下腳攰，想round1打陣機好過，電車go最新版又幾過癮

之後集合食溫野菜打邊爐，唔知點解覺得比之前差咗好多咁 ，雖然可能因為係假日，多人食所以店員比較忙，出品亂晒龍，下次都係盡量閒日去穩陣。

食飽無咩做，提議行路返去，雖然凍到仆街，但兩老竟然一致讚成 ，最後前後行咗20幾分鐘先返到去，不過都叫做可以感受下京都晚上嘅街頭 ，同老豆老母傾下閒計，欣賞下唔同角度望過去嘅京都塔都幾好。

Day2 完

吉列牛果個幾錢？好似好正咁

1200羊起跳
視乎部位同份量價格有所不同

咁又唔貴喎，幾抵食

我都覺得ok抵
不過之後經過見到好似中午食飯時間好多人排隊

日本間間吉列牛好似任何時間都係好多人排隊

唔係啦
有啲食落好一般，坐都坐唔滿

呢個禮拜瘋狂ot
而家準備更新

等咗樓主你好耐
耐到都唔記得咗

Day 3
今朝去星乃珈琲店食早餐，一樣位於京都車站入面，但價錢比較大眾化D。每人700羊內可以埋到單，嘢食嚟講就無乜特別，要飲咖啡做早餐嘅朋友可以一戰。

呢排真係超忙
想一口氣睇晒全部可能等多個月會穩陣

今日第一站就去伏見稻荷大社，呢個景點其實得我未去過 ，不過無乜其他意見所以老豆老母都無介意去多次

有個叫做御茶屋嘅特別開放展覽，咁我自己一個俾錢入去睇，裡面都係睇園林同埋啲古時候嘅室內設計為主

行完，其實都冇咩好講，po D圖算

之後行完晒食咗啲呃遊客嘅濕鳩小食 ，搭車去宇治
到達宇治，見到都係民居同馬路，心諗係咪去錯地方

終於見到有啲線索，繼續行

發現宇治神社，不過冇乜特別

後尾發覺好似行咗後門入，因為行行下變咗出返門口

之後到咗一個叫福壽園，賣茶嘅地方，入去參觀下買下手信咁，裡面個阿叔好好客，係咁俾嘢我哋試食

某啲日子可以喺度學下點樣品嚐抹茶，不過咁啱今日冇呢個活動

我哋無逗留太耐，因為宇治我哋仲有D地方想去
沿途盡是好靜好舒服嘅環境

終於到達平等院，俾錢入場。平等院係世界文化遺產嚟 ，主要有寺廟同庭院睇，另外仲有D展覽睇，總括講係幾值得嚟影下相，睇下佛教嘢

參觀完一輪，嚟到遊客嚟宇治差唔多一定去嘅中村藤吉總店。
外面排一排隊，等入去

有幾個主力下午茶餐，當然入面仲有其他嘢可以揀

舖頭好暖好多人

教你點食麵

樣樣都叫D，甜品類嘢個人感覺比較正

食完側邊可以買下手信

再去行埋伊藤久右衛門，一樣都係買下茶買下手信

回程閃人，夜晚簡簡單單頹食松屋

Day 3完

今日更新

無人留言冇乜動力打

松屋

中村藤吉等咗幾耐先有得入？如果我留完名即去平等院再返嚟夠唔夠時間？

聽日一定出post
今晚出街夜咗返，講聲唔好意思先

等咗唔洗半個鐘就入到去

不過我4點幾去食tea 可能因此人少D

Day 4[/u]

今日嘅上晝，同老豆老母分開行。
同細佬去咗街專門食雞飯嘅連鎖快餐店， 叫咗個親子飯個人覺得好正 ，雖然拎嚟做早餐可能會有啲滯。

天氣非常唔錯，食完飯就向第一個景點出發。點知原來要行好耐，車站嘅指示仲話好近，戇鳩鳩

行咗十零分鐘， 到達梅小路公園，裏面除咗有我哋今日要去嘅京都鐵路博物館之外，仲有個水族館

天氣陽光普照， 求其影下相散下步

到咗目的地

一張入場券需要1200 Yen ，都幾貴下

廁所，都好有型

自問對鐵路冇乜認識，求其影

其中一架改建成為一間餐廳

架架車內籠都有唔同特色

其中一架，可以入埋去睇佢嘅駕駛艙

戶外其實幾凍下，直接入戲肉， 入室內睇其他展品

入面環境好大

基本上乜嘢關於鐵路嘅，無論係車、制服、車站模型、車飛 、鐵路牌到應有盡有。
另外，仲有好多關於鐵路引擎呀路軌呀維修呀，都有得睇有得玩

剛從台灣旅行回來
儘快更新

嚟到2樓，有得睇唔同型號嘅車佢哋唔同嘅飛

呢個真係估唔到係乜嘢， 原來係以前賣單程飛嘅機

仲有好多其他嘢，運輸車貨櫃、火車便當 、食堂車賣嘅食物同埋menu，展品非常豐富

有得遙控唔同嘅車種，個玩法就係要準確咁埋站，有埋畫面好過癮，同埋可以睇到每架車個操控方式 ，都有所不同

模擬監察各條線嘅鐵路狀況，

超級舊版，Jr車站車飛販賣機，可以試玩買飛， 張飛可以用嚟過舊版閘口展品

最上一層，冇乜特別， 一個大露台，

最後行埋以前嘅車庫，咁就睇完呢個博物館

話說諗住搭車返去京都車站，不過兩頭唔到岸，都係要行一段路，

晏晝同屋企人喺京都車站會合，食迴轉壽司， 估唔到又幾好食 ， 100 yen起跳，迴轉壽司嚟講，質素都算比較好

之後搭車去祇園，本來諗住喺度食嘢，不過天寒地凍時間仲好早，行下影下相就算，之前都嚟過一次其實冇乜特別

時間唔許可如果唔係可能我會去睇波點大師嘅展覽

之後老豆老母又返新京極嗰邊行街，咁就一日

Day 4完

Day 5
朝早都係喺京都車站解決，又係西式cafe ，屌你老母呢間嘢上網睇啲台灣人講道唔錯咁，點知一味得個平字 （佢喺門口有現金卷，對比其他車站入面嘅舖頭算係幾平），野食質素普通到唔普通

搭車離開京都轉場去神戶，大概一個鐘嘅車程，到達三宮站

求其影下相，先去酒店放低行李

感覺唔錯， 都幾有海港風情

仲有幾多人睇緊？

然後出發去食神戶牛

平平哋食晏晝，lunch set大家都係叫赤身 ，每位平均好似四百幾蚊港紙（唔記得），我自己覺得普普通通 ，比起上次去福岡食季樂，價錢差唔多又係食午市，神戶呢間直接比下去

食完喺三宮一帶鳩fing，我同細佬一齊行，老豆老母自己去拍拖

呢間嘢好撚正 ，好似都係地鐵失物然後喺度賣，有幾隻超新melody公仔好平

相比大阪同京都，閒日日頭嘅神戶真係好似死城咁

之後去中華街南京町行，主要都係食為主

呢間六甲牧場雪糕我細佬極度推薦，一試之下真係正都飛起 ，牛奶雪糕嚟講可能真係我自己食過最啱胃口

見到有間自稱茶餐廳嘅嘢，八卦望下，都幾貴

呢間老祥記又係一絕 ，好食到唔知點咁，自己試，排晒長龍，記得買多少少，因為一粒其實好細

另外記得千祈唔好喺度食唐揚炸雞，你一定後悔

行完再周圍行，呢座商場全部都買毒撚嘢，我細佬無乜興趣所以都係行一行就算，仲扭咗幾隻蛋

行到好攰，返酒店同屋企人會合先，咁啱酒店附近有間超細機舖，入去走轉

酒店有免費handy用，另外再影下間房

唔記得晚餐間嘢叫咩名，總之係食撈麵，又幾好食係比較重口味少少

Day 5完

睇緊

睇緊，咁耐唔見你update仲以為你棄咗post
比較少見人住神戶，通常都係住大阪，去神戶即日來回

有冇去叫雞

前排唔太得閒就無update度
希望可以8月頭出晒

冇呀，冇錢叫

多謝支持
巴打我嚟緊九月去幾日九州，會去由布院、阿蘇、熊本、長崎。有無野景點或者餐廳推薦下？

估唔到仲有更新，以為樓主棄咗添

個人比較懶
一忙少少就唔想打文
放心一定會打晒佢

pish
稍後update

嘩 酒店機票咁平

Day 6
朝早起身又落雨

又搵間cafe食早餐，正常嘢

今日天氣麻麻，去行下outlet啱晒

老實講，outlet嚟講呢度各方面都一般，無乜驚喜，最後買左一對跑鞋同幾件nike長tee

都無乜好影，影下個lunch

轉個頭已經夜晚5點幾6點，下一站神戶港

行下體育用品店，呢套bench凳好搞笑 ，拎去打街場時坐有無得諗

晚餐喺food court解決，又係我up唔出嘅嘢食嚟 ，類似中式木桶飯嗰類嘢？

食飽飯就繼續亂行

摩天輪同個海景都好靚靚，幫老豆老母影相打卡先

臨返去整返個可麗餅先，好多人排隊，但食落又係普普通通

Day 6完

我發覺好多嘢都好不值一提，我都唔咁譖氣打太多字了，有嘢想知就再另外問吧

點解餐餐早餐都係cafe

一來老豆鍾意麵包同咖啡。
二來京都出名食早餐既9成都係咖啡店，上網一search京都早餐都係介紹cafe
三來神戶都一樣因為歷史緣故，咖啡同麵包都係出名野

老母唔食生嘢，所以全程都無食過刺身

黑門入去真係預左俾人劏，唔睇價錢的確可以食得好滿足，睇返其他市場嘅價錢對比返就即刻揼晒春。 上次食咗成10幾k羊好似都唔太飽咁，真係去過一次就好了

如果話關西地方，你或者可以考慮下去中之島魚港同黑潮市場，京都神戶食海鮮類野好似唔算太出名

木津都OK

Day 7
今日去遠少少，去有馬

一落車都係D賣嘢食嘅商店多，老母都買咗唔少嘢

由於老母話唔要浸溫泉，因此今次嚟都唔會專登住溫泉旅館，但一場嚟到當然都要浸下啦，入金之湯同細佬浸陣過下癮

好多大媽喺出面浸足湯

入到去感覺好簡單，同一般嗰啲溫泉店唔同

先買飛，另外再要買毛巾先可以入場，當然可以自己帶去，附近嘅舖頭都有毛巾賣，仲要平啲

內裡非常簡單，D水係啡色的，所以叫金之湯 ，詳細泉水介紹可以上網search下，

浸完必須買嘢飲補充體力

兩條仔食親子飯會唔會hehe左d

唔明
親子丼背後有其他特別含義？

好好奇，點解唔帶老豆老母去嵐山

支持樓主

想問行伏見用咗幾耐？行宇治又用咗幾耐？

佢地去過兩次了
我自己又去過一次

伏見用咗兩個鐘內
宇治大概4個鐘左右掛

THX! 伏見咁快，你係行晒全部鳥居定揀主要位嚟行？

伏見行到腳仔軟，行哂啲山頭好辛苦

冇行晒
老豆老母話嚟過，所以我快快手行完就走人

做咩住神戶個邊既?

因為有幾日行程都喺神戶嗰邊

THX! 唔怪得，因為我上次去都有行晒都用咗兩個鐘鬆啲，嚟緊同frd去諗住參考下要用幾耐

你兩老又會肯陪你鳩行 我兩老行左十分鐘就話攰 去到又話唔知有咩睇

佢地算後生
同埋其實好多時行吓又坐低食下嘢飲下嘢，應該唔會太攰

咁都唔差太多時間啦，同埋無乜點影相，要影相應該要搞耐啲

唉 不過都係自己plan得唔好
搭車又唔識搭 景點又冇搵資料

同屋企人去真係要做足功課
特別係要諗埋天氣唔好嘅話應該要去邊

我諗佢地唔想行都係因為好熱

熱嘅話我都邊度都唔想去啦

行清水步道行到上去都熱到冇心情

所以盡量都唔好夏天去觀光，熱到仲有得行下，落雨打風嗰啲分分鐘走都走唔到
去下陽光與海灘嗰啲會穩陣啲，不過唔太啱啲長輩

我有打算 伏見+宇治+八幡市男山

大家覺得時間夠唔夠呢？

超早出門可能得，大概9點左右到第一個點嘅話
不過啲地方好早收皮，好似好趕頭趕命同走馬看花咁

9點到咁早啊，咁多野睇咩..

咁真係要研究下d時間安排